\begin{enumerate}
  \item La population de $\num{19000}$ a diminué de $34\,\%$ donc :
        \begin{align*}
          N & = \num{19000} \times \left(1-\frac{34}{100}\right) \\
          N & = \num{19000} \times 0,66                          \\
          N & = \num{12540}
        \end{align*}
        Le nombre actuel d'habitant est de $\num{12540}$.
  \item Le nombre $E$ d'élève cherché a subit une augmentation de $10\,\%$ donc :
        \begin{align*}
          E\times \left(1+\frac{10}{100}\right) & = \num{1210}             \\
          E \times 1,1 *= \num{1210}                                       \\
          E                                     & = \frac{\num{1210}}{1,1} \\
          E                                     & = \num{1100}
        \end{align*}
        Le nombre d'élèves en 2024 était de $\num{1100}$.
  \item Le montant de la facture a subi une diminution donc :
        \begin{align*}
          736 \times \left(1-\frac{p}{100}\right) & = 552                                      \\
          1-\frac{p}{100}                         & = \frac{552}{736}                          \\
          \frac{p}{100}                           & 1-\frac{552}{736}                          \\
          p                                       & = \left(1-\frac{553}{736}\right)\times 100 \\
          p                                       & = 25
        \end{align*}
        La facture a diminué de $25\,\%$.
\end{enumerate}